%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%

\documentclass[livret_ma9_r.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{Équation du second degré}
\label{sec:secdeg}


\begin{exercice}
  Donner le tableau de variation de la fonction suivante:

\[f:x\longmapsto x^3+9x^2-21x+1\]
\end{exercice}
\begin{exercice}
% fractale 1SE 47 page 44
  Un comité d'entreprise a réservé un certain nombre de places pour un
  concert, pour un montant de 6\,750~€. S'il avait réservé 30 places
  de plus, la centrale de réservation du concert lui aurait accordé,
  une réduction de 5~€ par place et il lui en aurait coûté 450~€ de
  plus. Combien de places ont été réservées par le comité d'entreprise
  et quel est le prix de la place? 


%[n*p,(n+30)*(p-5),30*p-5*n-150],n:150,p=45;
%(\%o7) \left[ 6750 , \linebreak[0]7200 , \linebreak[0]450 \right] 

\end{exercice}\end{document}
